鮑威爾重申「完全復甦前」不加息續購債

美國聯儲局主席鮑威爾當地時間25日接受訪問時表示：考慮到當前經濟復甦的態勢，將逐步減少每月1200億美元債務的購買規模；直達「近乎完全恢復」，美聯儲才會考慮加息。鮑威爾又強調聯儲局政策的任何改變都會遵循「緩慢且透明」原則。

鮑威爾25日出席國家廣播電台（NPR）訪問時表示「當我們（經濟）取得進一步實質進展，就會逐步將少美國國債和抵押貸款支持證券的購買規模。在較長期內，我們已著手準備一項能夠讓我們加息的測試」。他為舒緩市場疑慮又表示「我們將隨時間推移，逐步逐步十分透明的，在經濟幾乎完全恢復時，收回我們在緊急時期提供的支持。」

鮑威爾在訪問中重申將採用政策工具，致力於把通貨膨脹率控制在2%左右的水平。早前聯邦公開市場為宴會發出的政策聲明中曾提及，通脹率升至2%及勞動力市場達到樂觀水平，是加息的必要條件。

business focus

講係咁講姐，佢一講加息個雞棚就完架啦

熊市

彈出彈入，分分鐘隻船都係計劃一部分

佢縮返入老母個閪到唔好出黎啦
次次講野前都閪冧

如果下次FOMC 佢縮返入老母閪唔出黎，甚至缺席，我驚冧得仲快咋

下季就加息

2% 真係好on9

造市